「正視聽」大律師陸偉雄：貼連儂牆最多犯《公眾衞生及市政條例》，告刑事毁壞係唔識法律

A：陸偉雄指，於公共地方貼Memo紙，觸犯了《公眾衞生及市政條例》第104條，最高刑罰為罰款1萬元。陸又指，部門執法行動具一定彈性，不涉恐嚇和私隱的字句，一般都不會引來執法。

根據《公眾衞生及市政條例》第104A：

(1)在下列地方不得展示或張貼招貼或海報

私人土地：除非獲得該土地的擁有人或佔用人書面准許；
政府土地：除非獲得主管當局書面准許。
(2)任何人在違反第(1)款下展示或張貼招貼或海報，即屬犯罪。

另外康文署指，根據《遊樂場地規例》第15條，除非獲得署長書面准許，並且符合署長所施加的條件，否則任何人不得在遊樂場地內派發任何招貼、標語牌或告示，亦不得在遊樂場地內的任何樹木或植物上或任何建築物、障礙物、欄杆、座椅或任何其他豎設物或裝飾物的任何部分張貼任何招貼、標語牌或告示。違反有關規例的人士，一經定罪，最高可被判罰款港幣二千元及監禁十四天。

佢只係想浪費大家時間，嚇到你唔敢再出嚟

唔係告藏有攻擊性武器咩？

Q：普通市民將連儂牆上的Memo紙撕下有否觸犯法例？

A：陸偉雄指，Memo紙本身屬於貼紙者，如市民自行撕毀，會觸犯《刑事罪行條例》第60條，最高可處監禁10年。建議如想清除，應通知有關當局處理。

根據《刑事罪行條例》第60條，任何人無合法辯解而摧毀或損壞屬於他人的財產，意圖摧毀或損壞該財產或罔顧該財產是否會被摧毀或損壞，即屬犯罪。

Q：警方是否有權將Memo紙撕下？

A：陸偉雄指，要視乎Memo紙上的內容，觸犯了什麼法例。如無觸犯《私隱條例》等，僅違反《公眾衞生及市政條例》，應由食物環境衞生署負責執法

不過由於公民黨為左保住法律界功能組別席位，已同手足們割左席，唔會再幫手足們

Push

所以要正視聽，最好被濫捕既手足立即申請人身保護令

藏有工具可作非法用途

我懷疑有義務律師為左呃波鐘，唔願意為手足們申請人身保護令

我就咁貼文宣
無噴膠
得雙面膠紙
最多係咪淨係判罰1500？

葵涌連儂牆 15 人貼文宣被捕 包括一名教師及多名學生

葵涌昨晚（24 日）有青年因於連儂牆張貼文宣被捕，警方以涉嫌刑事毀壞拘捕 15 人，當中包括一名教師及多名學生。警方表示非常關注「有老師帶住學生去犯法」。

警方今日於 facebook 發放短片，指昨晚 7 時接獲市民舉報，有人於葵涌邨平台非法張貼海報，最終以涉嫌刑事毀壞拘捕 8 男 7 女，年齡介乎 14 至 29 歲，當中包括一名教師及其學生。警方指在行動中撿獲 11 枝膠水及多張海報。

大律師答左你，唔好用強力膠水就得

咁賓洲都算啦

雙面膠紙罰幾多先

$1500hkd

咁我大把錢

警察識閪法律咩
支那走狗公安之嘛
做野邊有理據

告非法集結

如果律政司要告刑事毀壞同非法集結 陸偉雄可以點阻止

搞完你一兩個月 正式埋牙個時又咪撤銷控罪

推俾多D手足見到

本身都可以踢保

pish

佢地鳩拉濫捕，旨在嚇鬼，香港人咁易俾狗嚇？

同埋捉返去打48個鐘發洩
不過都係果句,判既係果堆垃圾狗官
佢鐘意判刑事既話吹唔漲

早幾個月咪9拉過文宣
根本告唔入
告得入 黑警同藍絲拎左去宣傳啦
嚇鬼only

推俾手足睇

正視聽 - 9拉其實得一個目標Info
啲狗拎到info 就會互相map 連下連下就會搵到一個小組既主幹人物
之後被自殺 / Control 個一組人
啲散仔(姐係齋貼既手足)咪打同姦
全部無成本又可以得到資料又嚇到手足
要貼既唔該醒啲
1. 叫埋區議員傍實
2. 貼紙就永遠做文宣工作
3. 準備好被自殺既準備

4. 電話要分番開行動電話/個人電話/秘密電話 (Information Security)

班狗識條春法律咩，警例都未背熟啦
係濫捕冇罪，48任佢玩，電話比人搞

咁耐以來無一單連儂牆告得入

D狗一定屈市民襲狗

手足而家點只用memo，手足啲膠水都好撚勁

屌 有聲

佢想嚇到d 人唔出 個個keep 住出 佢搞得幾多個
而當濫告入罪d 人只會更激動 更勇

推

老豆講，咁班地產佬日日貼街招賣樓咪全部拉晒告刑毀？

呢啲case至多民事，刑事根本風馬牛不相及。

中左伏既小朋友，至緊要唔好驚，信自己做得對。

告親呢條罪嘅手足都係證據不足當庭釋放

不過比狗咬真係麻煩啲

Pish

唔係話有個案例係法輪功定咩貼野，直情告唔入咩。

有雙面膠紙嘅poster: 可作非法用途的物品

要睇用咩膠水，還原程度同難度

十八區區議會
整永久連儂牆

好多係中學生
黑警貪佢哋細個
可以兇到佢哋

香港已經無法律